［鳩噏］水彩畫材料討論&選購

創意台成日有人話教畫畫但純文字討論大家應該都比佢撚到冇咩癮，咁不如等小弟同有心畫畫嘅巴絲一齊探討下～
樓豬唔係專業畫家，得閒會畫兩筆咁，但平時極愛收集各類畫具、紙張，算係一個gear L 我平時用嘅media以水彩、顏色筆、塑膠彩為主，其中水彩我畫得最多、呢種畫亦對材料要求最高，呢個po主要會講左水彩先

希望唔好全po單機

首先介紹下何謂水彩先水彩係一種近代（18-19世紀左右）先出現嘅畫種，初期淨係比人拎來打稿、做插畫，比人覺得係唔入流嘅系統，呢種情況直到英國畫家William Turner開始玩先慢慢喺藝術界上位。水彩本身好依靠水嘅流動、乾濕變化去表現唔同嘅畫面效果，而水本身又係一種不穩定嘅媒介，於是造就左水彩畫變幻無窮、獨一無二嘅特性。

咁畫水彩需要乜野呢？其實水彩嘅必要工具唔多，得三種

1. 紙

2. 筆

3. 顏料

係咪好似好少野呢你買落就知停唔到手架啦
好多人都會以為顏料係最重要嘅因素，但其實紙先係最重要嘅一環，只要張紙靚嘅話畫出來差極都有限反之張紙yap嘅話可能連吸水都做唔到，畫兩野就爛鳩曬有心畫水彩嘅巴絲們記住呀，寧願顏料買平啲都唔好買cheap紙、或者on9到用a4紙畫水彩，你會畫到屌曬鬼

呢兩日會出埋畫紙介紹應該好長

推

學野

係你到學完再開post教先

之前個黑死病都無埋尾

快d找數呀死仔

話說水彩木顏色筆係咪無咁好？

我想抽時間玩下油畫，但係已經糧尾
下個月先有少少錢買

之前開嗰啲個個冇哂下文

有冇筆推介
買親d筆好快叉開

油畫材料太多太煩不了，又大味
冇studio唔好輕易入坑

咁撚大鑊，屋企有主子

之後應該會有詳細介紹，依家都可以答埋先～
你budget幾多？畫幾大？

咁都係水彩、cp啦
我都四隻主子，連acrylic都半放棄左（貓毛不斷飛落去好煩）

通常細過a4
budget冇限，如果耐用唔介意貴d

識買唔識畫路過

咁你可以考慮下Da Vinci/ Raphael嘅貂毛筆，3號左右夠做

貂毛係一種叫sable嘅毛毛，可以理解成黃鼠狼，吸水力同彈性都唔錯，係水彩筆入面比較常見嘅好毛料，但因為採集好難，所以價錢會貴少少

禾刀系甘牙

我都想學畫畫
但我係無心機既人

老閪都試玩幾次先，最多咪去噴油工廈到畫

好難掌握

自己養返隻，洗咩買

我最鍾意係Joseph Zbukvic

買左返屋企你就會畫架啦
而且學好左畫畫就可以做文宣

貂會咬人又會周圍破壞不了

識野
利申 永山裕子、Turner打手

一旦掌握到會好有成功感

永山裕子隻風格好正

OP係咪都係素描底好勁？

我就新手一個

通常識畫水彩都勁到癲

份人好冇耐性
次次一鋪水都等到傻
又心急想上色
雖則張紙都快乾
但我上色嗰陣硬係會見到未乾透

然後轉玩塑膠彩 但唔熟手

油畫你應該第一筆就會放棄

拙作分享

Strong post lm

我冇畫素描，好悶畫畫為興趣，無謂折磨自己

手機連登po圖好撚慢，返屋企用電腦up先

素描幾好玩

LM

成日唔敢買動物毛，驚係虐待動物

通常西洋筆貂毛來源都係野生捕獵，支那狼毫毛筆就係養殖屠殺居多。

成本上養殖比較平，但野生毛料一定靚好多

有種叫kolinsky嘅毛料就真係好靚，啲毛有光澤，捋落去都好柔順好似係西伯利亞某個特定品級嘅貂毛來

但係我覺得唔使刻意去追求kolinsky，呢樣毛係噱頭大於實用用起來同普通sable相差無幾，但貴一截

我鍾意色彩
素描淨係學左一啲塑型、光暗就拋低左，冇顏色嘅世界太沉悶了

氤氳迷離，完全捕捉曬水韻同色彩間嘅詩意
好想畫到佢咁

搭緊車返屋企，趁依家介紹下先

畫水彩要用返專門嘅水彩紙，而水彩紙同普通紙又有咩唔同呢？

1. 紙漿
平時我地用嘅A4紙同靚廁紙（潔柔 tempo之類）係短纖維木漿，渣啲嘅公廁廁紙就係麻草漿，佢地啲纖維都較短，紙面比較弱、亦唔厚實，更加捉唔實顏料，所以拎來畫畫咪出事囉。
主流嘅水彩紙紙漿有兩種：寒帶木漿同棉漿。長纖維木漿紙雖然都係疏水、唔完美，但已經可以承受到水同顏料，好多學生畫紙都係木漿來架棉漿就貴啲，但你諗下棉花幾吸水～棉紙個性能係極度適合水彩畫所用嘅技法，基本上大家噏得出名嘅畫家有九成都係棉紙撚

2. 上膠（眼瞓，聽日寫埋）

3. 厚度（gram數）
4. 紋理
5. 色澤

遲啲同大家講埋呢幾樣，可能大致brief埋棉木兩種漿嘅分別，再介紹下唔同牌子我自己就好鍾意用棉紙，法國嘅Arches, Lanaquarelle同埋意大利Fabriano都係我常用嘅畫紙

Fabriano有買貴無買錯

Fabriano Artistico
佢比起arches算平

萬能畫簿

紅封面果本Academia真心掂，素描、油粉彩、粉彩、蠟筆、cp、薄水彩乜都得

強力吹奏Fabriano冇咩伏產品

個人買開普通畫紙同漂白畫紙
畀我感覺都好唔同

漂白？係咪指FA extra white, Waterfird extra white果啲

呢啲加白畫紙係靠加惰性白色色素落去，擺耐左會黃不了

Canson

Avoid direct light, ensure air circulation, keep humidity between 30% and 50%, keep temperature stable around 70 farenheit, keep them away from your yellow books, keep them off wooden shelves, try to buy books with acid-free paper, and pray for a miracle.

不過其實唔咁做既話，邊到會搵到白色樹漿
點都要人工去做

Keep簿係好辛苦但係點都好過望著佢地變黃變舊

Canson extra-blanc pad
呢款唔多鍾意

btw其實canson都幾多伏下，XL Aquarelle、XL Croquis、150g畫紙比狗屌

油畫撚lm

我想問下油畫係咪對生物有害

還好
Fabriano 我最愛

即係都係要殺左黎攞毛
唔考慮了
邊到買畫具平？

得相對白嘅紙漿，棉紙就係好好嘅例子，木漿紙一撚定會黃，正常畫家基本上都唔會用木漿紙去畫正經作品

Lanaquarelle, Arches, Moulin du Roy都白雪雪FA, Waterford就明顯黃好多，但不失為一種復古之美

linseed oil, turpentine, mineral spirit
我就不了

油畫按道理係pigment+亞麻子油 照計冇害
應該啲人係覺得松節油之類嘅嘢有害
但呢啲嘢唔係必須要用

素描我覺得grey tone係唔錯
同埋sketch paper for charcoal
薄既反而岩玩素描

我買左shinhan唔知有無

屌你環保撚上連登（講笑）巴打好有愛心咁嘅話你可以睇下西班牙escoda出嘅perla白珍珠系列，用嘅係特種尼龍，用起來都有貂毛八九成功力架～

邊度平就肯定淘寶啦（畫具市場太閪，冇人造假可以放心買）本地鋪分分鐘貴幾倍

呢啲真係唔清楚

你唔食肉？

一槍打死我覺得唔大問題

唔好waste

訓先

Strathmore Toned Tan/ Toned Gray！
用來畫素描/cp一流

顏料入面冇turpentine，但你畫個過程通常都要用到

我睇Sabin Howard 直接用鉛芯筆畫
好癲

gd night bb

多謝推介，會睇睇呢個brand
依家係中南買幾十蚊支，畫兩幅又叉開哂好撚貴

中南買木顏色筆ok
水彩畫材真係淘寶啦，講緊幾倍中南又未必齊品種

想睇全能既畫家，我咁耐見過係得Cesar Santos

Btw比較鍾意既都有
Joshua Larock
Zhaoming Wu
Yim Mau-Kun
Jeffrey Watts
Erik Gist

Sculptor就kris kuksi ,Scott Eaton, Sabin Howard

廣益啦

中南真係老閪都唔去幫襯
食水深到傻

初學者Lm

新手用緊faber castell 固體水彩 硬係做唔到YouTube片教學嗰種效果 係我用得唔啱定係隻顏料廢

初學者顏料買邊種好？用緊淘寶買嘅White Nights感覺麻麻。雖然可能只係因為我技術太屎

唔係講笑
我迷上咗有款油得好細緻嘅油畫？ 嗰類
像真度好100%嗰隻

原本想試嗰種 但依家真係窮爆
唯有繼續挑機水彩

中南淨係用來行木顏色、鉛筆定價都正常，其他野真係暴利

隻顏料廢，Faber做鉛筆起家，佢除左鉛筆、木顏色、粉彩靚之外都冇乜好貨而且佢啲畫材有分三級，綠色係專家級（最靚最用心做嘅招牌產品），藍色係學生級（算係可以用，質素良好），紅色係兒童級（成條line都鳩出，一係實驗產品一係呃錢，競爭力為0）紅盒啲野難用到痴線，佢盒水彩其實似粉餅多過水彩顏料，顆粒粗、擴散水痕都收收地皮

絲打可以試下W&N Cotman水彩/ Van Gogh水彩，管裝固體冇所謂～呢兩種都係平平地但好用嘅學生級顏料

btw你用緊咩紙？

心急畫油畫一開始會好辛苦等成個禮拜先乾

你鍾意hyper realism嘅話可以試下木顏色，佢畫出來比較容易做到寫實嘅效果，材料亦唔貴～

淘寶啦真係平好多

初學者其實可以試下W&N Cotman（溫莎牛頓歌文水彩，母廠係水彩始祖廠家Winsor Newton，佢寫made in支那但其實得個包裝同蓋係支那產，入面係法國製色膏）、Van Gogh（荷蘭大廠Royal Talen出品嘅學生牌子），兩種都係我極力推薦嘅入門顏料來，水彩特性齊全、色彩亮麗、大廠出品，質素都有保證

cotman啲色比較優雅、純淨，溝起來更加乾淨明亮，配色以傳統嘅水彩畫色調為主

van gogh單色更加艷麗，混色會暗一啲～配色比較奇怪，冇紫色，單配有好多騎呢嘅顏色玩

我自己入門果陣就用cotman嘅，依家間唔中都會拎出來用，佢個使用體驗同效果都真係唔錯

淘寶款白夜係俄佬貨，QC極唔穩定，我買過暗淡毒柒嘅貨、亦買到過好靚嘅批次，可能你果盒買得唔好彩同埋白夜顆粒都有少少粗

廣益係邊到黎？

洗衣街，旺角太子果頭去嘅話順手獻個花比手足吖

專業美術執笠嗰陣有無買到靚嘢

ShinHan 既oil paint 枝枝都有instruction
有分grading , drying time length

無啦
個時買copic 40蚊枝

撞正中南做緊優惠32蚊支copic

旺角東站出，一落電梯去行人天橋一落就係

佢啲貨其實都一般，冇乜特別野但定價合理，又就腳，冇左真係可惜

影啲新韓比我J下吖熟佢啲水彩，但未見過佢地嘅油彩

重點係水嘅分量呀

淨係買左肉色白色黑色同鮮紅色
係幾靚既啲色

話說油彩洗唔洗落水

好鐘意呢隻

想睇相

呢隻係Fabriano嘅入門款，都抵屌架平平地唔難用
遲啲用曬可以試純棉Artistico，真心爽

講咁耐有冇作品分享下

上面有樓主啲畫呀Ching

我就唔獻醜

上面有幾幅拙作 細力啲屌

嘩原來買左兒童級黎用 我仲以為係我問題添
係中南買 間野新開未齊貨得呢隻平平地 其他勁貴
紙就用緊canson 300g

faber水彩真係比狗屌
btw Canson有好多款喎有冇紙名？（Montval? Moulin Du Roy? XL Aquarelle？）

montval 因為拎完顏料先去睇畫紙
盒顏料138 見到其他紙咁貴嚇親 揀咗嗰隻平嘅

Montval係製作比較精良嘅木漿，佢啲水痕同洗色都幾特別
我呢幅就係用Montval加cotman畫～

巴打有無畫開傳統style啲嘅畫

好似見你畫嘅偏illustration

成日都俾人話似用marker 多過似用水彩

大家d畫都好靚

我其實都唔多知自己係咩流派，古典同插畫都算唔上業餘自high派

我覺得唔似marker但有好重嘅水粉味道，第二張個背景幾厚~
你水痕控制得好好，啲邊緣超smooth靚

我有諗過不如我直接用廣告彩嗰啲畫
正常水彩其實唔使咁厚
但係唔知點解我好鍾意上好多層

最尾嗰張嘅風格我到而家都未練習到

我覺得你試玩poster/gouache，甚至acrylic都可能會創造新世界
支持

尾嗰張我都係臨摹大師作品，好粗糙

廣告彩因為小學嗰陣時成日唔知點解我畫到好衰
到而家仲係有陰影
廣告彩我有玩啊
不過好少畫呢個

想問下水粉顏料同水彩顏料各有咩特性?
我要畫D細過鼻屎嘅野

小學果陣大家都唔L識畫試下啦，都幾好玩架

水粉：又稱廣告彩，英文名係Poster colour/ Gouache/ Opaque watercolours。不透明嘅杰身顏料，可以厚啲咁畫亦可以開水，顆粒普遍都比較粗，常見嘅牌子有馬利、櫻花、pentel等，係平價嘅學生用色彩。唔揀紙，如果水分用得少嘅話普通畫紙就已經可以。如果厚畫嘅話可以做到好特別嘅效果，成個畫面平整和諧，有啲牌子(e.g. nicker, W&N)都有出高級嘅藝術家水粉，nicker直頭係宮崎駿用來畫動畫手稿嘅顏料。

水彩：透明顏料，畫法需要配合水分，常見嘅牌子有W&N, Van Gogh, Rembrandt, Turner, Pebeo, M.Graham, Holbein, Daniel Smith等，變化比水粉更多，亦只能薄塗不能厚畫。食紙，需要靚嘅painting surface先可以發揮到佢嘅表現力，色彩艷麗迷離、變幻多端，係好多藝術家鍾意用嘅材料。

畫細過鼻屎嘅野就木顏色/素描啦~水彩水粉都唔適合雕花追求極致細節

細粒好似用塑膠彩嗰啲好啲 木顏色嘅話好難混色

用白色大力少少burnish就可以

lm

我都有玩木顏色 如果範圍太細嘅話就算落咗白色都係好難做到細節位不過木顏色嘅話通常我都係玩人像

想問大家有冇見過啲畫簿 入面紙質全部都喺厚身 for畫水彩
可以喺邊買

你係咪想講呢種封膠簿呢種叫watercolour block，專業水彩紙多數都會出呢種簿裝，中南會搵得到，淘寶serach四面封膠水彩本都會有

我去開廣益買，慳幾十蚊

之前去書局買，平過中南

啱啱去書店買咗盒8色cotman，希望可以用到有進步啦
巴打有冇聽講過台灣嘅UMAE水彩？喺書店見到賣得好平咁，啲台灣人review 都好似幾好，不過好似唔多覺有人用咁⋯

咩都試吓
水彩又唔係咁貴

印象中都ok 可以練手

i
我好推介呢個
唔貴 好厚身 好用

講埋上膠

水彩紙製作過程中除左磨紙漿之外，廠家仲會落一啲膠質落去（依家通常係明膠，有啲款會用一種叫aquasol嘅人工樹膠去加工，亦有古法紙坊用澱粉去施膠），用膠質令張紙變得更厚實、吸水，更適合繪畫。膠質多寡可以決定水彩紙嘅特性，比較典型嘅重膠紙有fabriano artistico, lanaquarelle，重膠紙上色、吸水都比較慢，張紙濕嘅時候可以洗走少少色（有得改錯），而且顯色鮮艷明快、顏色邊緣鋒利清爽。輕膠紙代表係Arches同waterford（全球而言，水彩畫家最常用係呢兩種紙），佢地可以將顏色捉得好緊、創造柔和嘅顏色過渡，顯色冇重膠紙咁艷麗，但顯得更內斂。棉漿嘅施膠diverse好多，份量、品類都好多種，木漿就單調好多，全撚部都係重膠紙。何解？因為木漿紙纖維偏短、紙張內部都好疏鬆，想hold住水分同色彩就一定要落重膠先得，於是就造成左比較單一嘅現象。

Btw，啲膠質會隨時間慢慢消失（空氣太濕都會），不論輕重都係一旦脫膠就畫唔到，上色之後會有好多斑點，買完畫紙要快d用啦

厚度

睇返上面啲cm，大家都好鍾意厚實嘅紙我都鍾意
咁到底要點睇張紙個厚度呢？其實睇數字就知架啦。一般嘅水彩紙都會標示gram數，例如呢本Canson Montval畫簿嘅左上角就標記左300gsm。

Gsm指嘅係呢款紙每平方米嘅重量，數字越大就越重，大家都可以理解成越重=越厚。歐美會用lbs去做紙嘅重量單位，一般亞洲都係講gsm。正常嘅a4紙係80gsm左右，而水彩紙起碼要有180g，如果太薄嘅話上少少水就會巢、彎最常用嘅厚度係300gsm，大家買果陣都可以留意一下紙嘅克數，有啲600g, 甚至850g嘅都會好厚實！一般來講紙越薄個色水就越明亮、越厚就越沉穩，可以跟自己需要去選擇。

Bookmark 買嚟試下先

中意最尾個張！

樓上

瘋狂狙擊

傻啦，本人真心單方面拜咗佢為師架

佢話抗爭完找數

傻啦，你第一日識佢咩

劣作，硬係覺得自己啲畫差咗少少嘢，好似唔夠空間感
冇乜基礎想出去學

覺得後面座山飽和度太高

寫實有樣嘢好緊要就係edge
顏色嘅色相可能會影響到兩種色融和，好似樹同天嘅色，
一個偏暖黃，一個偏灰白，反而要再淡啲，令建築物成為focal point
人眼一吓只會focus到一件object
其他唔應該太過突出

除非你想將見到嘅畫晒出嚟，好似素描咁

好值得思考

如果係畫珠寶果類呢
我見多數係用W＆N嘅水粉

我估計有遮蓋力會好啲
水粉應該最好 因為可以透明又有遮蓋力
水彩可以畫寶石
木顏色如果尺寸大D其實都可以用
不過我冇掂過珠寶 所以有錯

油性木顏色咪得

Prismacolor
Polychromos

我係用呢個牌子

但係木顏色始終個覆蓋力有限
但係最重點都係木顏色就算尖咗
畫細嘅嘢都唔係最好囉

不過諗諗吓其實可以混合咁樣用

本人剛入坑，請多多指教。

喺中x買完水彩後，先發現TB平好多。
利申：阿sir介紹一隻中国裝水彩紙，我初學唔想下下用咁貴住～

我老師用WN

阿sir用WN cotman，我自己喺屋企用梵高練習，梵高啲色雖然「奇奇怪怪」，但我學水彩就是喜歡玩溝色。
另外WN有隻偏紅嘅紫色又係好靚，打算買半粒嚟玩。

喺邊度買？

中国紙得宝虹值得試
其他都係垃圾

對，就係宝虹

可以一試但宝虹冇話特別好用，勝在平同品質合格
佢地有出宝艺（藝術家級），個人覺得工藝同原料水平遠遠未到歐陸專業畫紙標準，小伏

現階段淨係識畫花⋯⋯
我成日畫嘢唔啱比例
所以由下堂起先學一期素描打好根基再玩返水彩

廣益有

重推

新手可以點學
想睇書/影片自學，有無介紹
窮撚無錢去上堂

玩緊水溶木顔色

木顔色好處係做gear 撚都唔多牌子俾你入深坑

整本簡忠威水彩教程跟住學
材料唔好太差，我當你budget300可以咁買

紙-Fabriano 50%棉
顏料-Cotman
筆-大中小白雲各一

caran d' ache
faber
staedtler
Prismacolor
lyra
Derwent
Holbein

一個牌子仲有唔同系列，數落其實好多架
利申收左接近十盒，水彩比較多

thx ching
如果想畫呢啲呢，用開鋼筆，簡忠威嗰教程係咪都啱用

呢種係鋼筆淡彩，如果玩呢種嘅話材料可以更經濟，ecoline彩墨+Fabriano最平果種水彩紙就可以

簡忠威果本係比較正統、經典嘅水彩畫，你可以上網搵下有冇鋼筆淡彩嘅tutorial~如果想了解畫畫基本功可以了解下顏色、明暗、起稿塑形呢啲知識先，有咩唔明可以喺個po度問下等高人解答~

thx
我研究下先

相比起水彩, 木顏色玩下Faber Prismacolor Derwent就夠用
Steadtler都要揀line, 係得premium用得落

如果你咁講仲有Stabilo, 中國隻Macro, Arteza, 日本仲有Tombow, Uni, Pentel, Sakura

好在而家只玩水溶扮水彩, 唔算特別多牌子同只玩24色都夠做

有冇人有用過好嘅留白膠筆？
周圍望過 枝枝都係劣評如潮

Schmincke幾好用
pebeo平但極伏，嘥氣

分享幾張上年畫嘅水彩畫
有留白膠筆再試玩一下個效果同大家分享

cls 真正高手出現了

唔好咁講 大家互相交流下
水彩紙平嘅我推薦Amazon上面 canson 紙本
6鎂 (～47hkd) 有30張
買野夠50鎂送埋到香港你屋企門口
紙質300gsm 如果唔係做太多次wet on wet都夠晒用

咁勁

嘩呢個post真令我開心
我推介去日本買holbein 牌，可以話專業級入面最平

靚紙張就saunder waterford,係香港買好貴,前排台灣買左兩本，平過amazon! 日本版都係叫waterford,價錢差少少但得12張!

水彩來講，靚紙同靚水彩一樣咁重要,個人最中意waterford唔會係畫layer時layoff左舊個層layer。有d畫紙食唔實d色

zoom前仲以為真相，師兄用開幾多隻色

下次去台灣掃返兩本
顏料嘅話 好賓真係算正
如果有錢 韓國有隻叫mission 好多pro artists都用
我覺得畫筆都唔可以太慳
買set 好嘅毛筆黎畫
你會feel到枝筆食水差好遠 效果都差好遠

色我都係用大概十幾隻慣用色
用熟咗嘅色比較揮灑自如

巴打可以試下Arches, Lanaquarelle, Canson Fontenay/ Moulin Du Roy, Fabriano Artistico呢幾種紙，包你鍾意

巴打知唔知大啲size嘅紙香港邊到會有？（around 半開75 x 52 cm)
廣益有冇？

請問木漿同棉漿紙有冇得用肉眼分？

真心好撚勁 巴打有冇畫畫ig？想睇多啲作品！

多謝欣賞
我用personal ig po的 廢事自爆了
分享下啲舊啲嘅畫 有新畫再些牙

cls

光復香港

必須的

摸落通常木漿會光滑啲~
畫紙包裝通常都有寫係咩紙漿

呢個feel不錯

正post

點解今朝係咁見到你

Sorry lor

學左幾耐先畫到

韓國Mijello mission gold一定平過holbein
而且都好好用 都幾幼滑
買一粒holbein half-pan cake color既價錢已經買到一枝mijello 支裝 如果畫大畫用cake color會好吃力
如果真係冇budget 可以買台灣Umae 質素唔錯
而且真係好撚平 15ml支裝18色都係一二百港幣
當然喺香港要買都有難度 去開台灣可以去睇吓

結論：（有budget）Holbein>Mijello>Umae （冇budget）
其實新手用專業級水彩mijello真係夠用有餘
Holbein嗰個級別已經係啲人學完基本野去諗用色、風格會用到既牌子 真係去至做作品嗰個stage 再諗要用Schmincke、Daniel Smith、Winsor Newton、Holbein（色彩會清新啲） 定 Mijello都冇問題
題外話：真係有心想玩就唔好用雜乜牌 其實umae、mijello價錢上都唔係真係差咁遠

ching係咪鍾意寫實
我覺得你用acrylic畫可以再像真d
水彩咁樣畫好攰

同埋你點樣可以上到咁深色？上幾層？

係新宿世界堂買HOLBEIN好平
唔建議係香港買,貴嘔

啱
我自己有唔少都要umae畫
韓廠除咗mission, shinhan都係平又靚
歐洲廠 Maimeri blu, old holland 果堆都係貴到飛天
唔知個色係咪真係咁靚 窮撚試唔起

Acrylic我本身都有畫 但唔太啱feel
我諗水彩多數都係簡忠威style
但我自己比較鍾情於幾個玩水彩寫實嘅畫家
謝明錩 張明祺 程振文
上色的話 水同顏料比例啱的話 一到兩層已經可以好濃 好深色

啱啱見到有呢個post share吓，有新有舊勿相認

你個名同畫都

好勁

我通常會用木顏色執下
成日都好懶 好耐未試過全幅都係純水彩
好想認認真真重新由簡單野開始畫
練翻好手感

我都些牙下先👻我比較鍾意啲水彩嘅水跡

係鐘意定控制唔到唔好自己呃自己

鍾意囉要整到咁樣嘅水迹都要試過同控制先得，你估亂嚟啊？

巴打真係好l勁水彩咁快乾都可以做到咁多detail位 錯左又好難改到
究竟你係點做到架

宜家先見到有個咁既post 正post
水彩紙既話我自己鐘意winsor & newton professional cold pressed block果隻，d紋都幾好；另外有用過arches (呢個都好好但係我對W&N情有獨鐘哈哈)
canson fontenay不過不失啦
montval我自己就好唔鐘意，唔係100% cotton，渲染得唔靚，同埋幾層layer既時候好容易溶埋底果層...
顏料個人覺得唔使太多色，基本12色之後畫果陣自己溝就得
holbein係唔錯既~
cotman之前都唔錯，但呢幾年好似轉左Made in china 買過幾支一扭開就自動bit d顏料出黎
btw想問下大家除左淘寶之外係邊度買紙？
之前有間叫Colour EXP，好齊全，但可惜實體店做埋今個月就唔做

想問daler rowney叫唔叫cheap紙
唔知咩事畫完幅畫整走d留白膠會痴爛張紙

吓屌呀
colour EXP唔做

佢話轉網上經營，可以睇下佢ig
好可惜呀唔知網上經營d用品有無咁齊全

DR算係好紙，顯色度同上膠都做得好好，不過紙面比較脆弱，用唔到留白膠(同quality無關，好貴嘅Fontenay同Hahnemule都用唔到留白，要就住個材料去調整技法)

DR simple=小朋友用，木漿
普通藍簿=正常木漿紙
綠色黑邊Langton=靚啲嘅木漿定混漿，水痕靚(唔記得左)
綠色金邊Langton Prestige：純棉高級畫紙

佢個藍簿喺平紙來講算係好高質

都真
水痕流畫法最top應該都係永山裕子，呢個女人對水嘅掌握深不可測
巴打有興趣可以google下

Thx!! 我目前最鍾意Graham Dean啲水彩 好emotional

用色好大膽

咁點樣畫到貓so

用白色gouache輕描上去

我用水彩一直都比人話點解用到好似廣告彩
所以最後嗰張直接用廣告彩...

幾靚吖～比人話似廣告彩可能係因為你鍾意用不透明色畫，同埋有啲位調得比較暗淡

我覺得完全冇問題，自己風格黎

因為我鍾意疊好多層色
跟住我朋友提議我不如你試吓玩廣告彩可能你會有新嘅體驗
跟住俾我打開咗新嘅世界大門

想知廣告彩用既畫紙係咪無水彩咁嚴格？
我對廣告彩既認知仲停留係小學盒pentel

我係直接買廣告彩專用紙 比較滑身 冇水彩紙咁吸水
理論上其實冇水彩咁嚴格嘅 水彩真係好食紙

我細個都係用嗰啲跟住成日都用到勁樣衰

有一段時間我係杯葛用廣告彩

vtw想知你用咩水彩
顏料質素可能都影響效果

廣告彩唔要求暈染吸水，厚身少少嘅紙已經夠

主要都係Holbein加daniel smith 水彩

咁應該真係畫法風格影響
gchi！

其實如果真係畫畫用歌文好足夠
儲啲靚水彩真係純粹癖好
呢幾張都係用歌文

歌文打手+1
可惜W&N奶共

好似話佢哋喺大陸有廠

呢幾幅都係歌文作品

本身都中英合資奶到上心口

不過歌文真係偏淡

所以質量差咗勁多

少水就ok
要深色都唔係唔得，要多少少技巧

質素 唔係質量

但佢大陸廠只做低級顏料同灌裝歌文，歌文色膏係法國整架

我上面果盒都係用學生級 冇估錯應該係大陸嘅
平到pk

有種寫滿中文字嘅叫做「畫家專用」，果款係支製大眾級顏料，好難用

我覺得起碼要歌文先用得落

我試過你知我風格比較深色
就算用到純黑色都係唔夠我手頭上而家嗰啲深
同埋色彩上都係偏淡
不過如果唔係我呢種嘅話其實都好夠揪

你畫畫真係幾有個人風格，唔錯

好感動呀多謝你

即jid即用就可以深色d既

都真，要達到同樣濃度嘅話Holbein容易好多
Daniel Smith我痴fd用左幾次嫌顆粒太多就冇再用了，唔適合我

我用固體

DS其實幾好用個喎
仲幾抵添

我鍾意WN/Sennelier/Schminke果類歐系水彩多啲

DS真心磨合唔到

Oh :0 咁其實支裝應該深色過固體，不過都係隨你喜好，有d人鐘意用固體

有冇用過MG
嗰陣味...

固體方便啲呀嘛有時我帶返學校趕工 支裝開壇太煩

係既~
其實我未用過固體，遲d買黎試下先

如果你大尺寸嘅咪用支裝會好啲
我通常都係小尺寸

Search post 見到
煩緊買紙 有無邊隻270+gsm cold press係抵用
咩binding都得

分享一張近期試畫嘅白花嘅作畫流程

畫之前做嘅參考圖

另外仲有幾張畫嘅preliminary drawings俾大家參考一下

jed好勁

依個水準大師級了
職業?

唔係 只係普通學生
但多謝欣賞

Lm 啱啱開始研究緊水彩就見到呢個正post
好鐘意水彩做個種水痕嘅效果

歡迎一齊探討水彩

幾張pocket-sized嘅quick sketches
如果冇時間又想繼續練 畫呢類幾好 半個鐘以內可以畫起

文具撚lm

有冇文具黃店介紹
淨係知有一間喺港島 好遠

起我底可見

想報工聯會d水彩班 有冇人報過？

工聯會請收皮

水彩肖像推post

物理巴打濕左了

有冇IG Follow

只有一個真名ig
有機會多啲po啲畫上嚟